屏山南梁德明對元朗居民嘅呼籲

【元朗再有大型發展時，我們應該......? 🤔🤔】

元朗未來長文求讀

摘要：
【今日區議會討論錦田南幾萬人以上的規劃，發現政府現在的規劃是「塞人為先」，叫議員體諒，相信政府，交通就業社區設施一定沒有問題。我們民主派今次區會過半，要做的便是為元朗整全的規劃，先處理現有的如交通就業社區設施等問題，改變以往鄉事建制和政府摸底交易的做法，打斷政府和地產商互相輸送利益，所以元朗區議會今日便通過收回恆地土地建屋作試驗計劃，公營房屋轉移至原作私樓規劃的八鄉車廠的動議。】

-------
元朗區的人口超過60萬，位列全港十八區人口中的三甲，區內就業不足，區內人口被迫成為新界牛出港島市區工作，長期深受西鐵及長途運輸的折磨。而政府規劃中的洪水橋（約18萬人）、元朗南（約10萬人）、錦田南（約7萬以上）的新市鎮規劃，還有橫洲、朗邊、南生圍等一帶的發展，元朗區幾乎承載著未來人口增長的要務，成為超過100萬人的超級大區。

💪🏻💪🏻民主派過半 元朗規劃應先以解決當區問題為先🚌🚘🚈

以往建制及鄉事主導的區議會一直以賠償不足，或擴闊道路，以協助棕地大車出入，作為反對政府規劃的理由，和政府討價還價，疏於理會當區村民的意願，而政府則以些許道路改劃及道路改善作為大量增加人口的籌碼，和鄉事拉鋸。

不過今屆區議會，民主派過半，我們重視的是元朗整全的規劃。在元朗區增加人口前，應優先處理當區就業，改善當區社區設施，改善交通規劃等問題為先，其後才考慮新增人口的計劃。

🏢🏢收回恆地土地建屋作試驗計劃，公營房屋轉移至八鄉車廠🏬🏬

今日區議會討論錦田南的規劃，就業機會只有約二至三千，新增的數萬人全要跨區工作。而現時西鐵錦上路出荃灣西的承載量已超過100% ，反映錦田、八鄉一帶的人口已經塞爆。規劃署和土木工程拓展署在會議上強調，港鐵聲稱在訊號改良及沙中線通車的情況下，可以提高載客量，足以應付新增的四十萬以上的人口；而將來洪水橋更可提供過十萬的工作機會，強調議員要相信他們會認真解決交通問題。可惜的是，運輸署前日便回覆朱凱廸議員，拒絕在錦上路一帶設置直出港島及市區的對外巴士線。除此之外，是項規劃對村民和環境均有莫大影響，大量農地因而消失，發展亦要逼遷當地落地生根多年的吳家村村民。

✔️✔️我們元朗區議會今日便通過一個動議要求政府即使發展，也要優先收回在錦上路站以東（即東匯路旁）由恆地持有，然後規劃成用作公營房屋發展的綜合發展區，並要興建幾千單位作為試驗，而不是欺善怕惡，犧牲村民讓地產商建豪宅，以及需在八鄉車廠興建公營房屋，讓港鐵承擔應有的責任，而非一味只建豪宅賺錢獲利。

不過，規劃署回覆指恆地持有的土地太小，不能興建公營房屋，至於八鄉車廠用作建公屋則要經長期的研究。但我已即時反駁在大澳龍田村的公營房屋也不是甚麼高密度大樓，而八鄉車廠的建屋密度已在城規會獲批，相關技術問題已一早獲得考慮。今日，規劃署的回覆無疑是自打嘴巴，反映政府部門根本有既定的立場，無心和區議員商討規劃，像當年城規會（委員由特首委任）收到的申述當中就算有九成都持反對意見，城規會也毫不猶豫通過是項錦田南的改劃。

區議會應是彰顯民意的地方，落實民主規劃，定必是我們重中之重的任務，希望各位元朗人和我們一起把關。

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－�
FB群組：屏洪好士多（屏山洪水橋）